擔心晶片斷供？德國BNT承諾不受中國阻撓而提供疫苗給台灣

陳時中透露中國阻撓後 德國BNT承諾售台疫苗
最新更新：2021/02/18 10:34

德國BioNTech公司發表聲明指出，仍會按計劃提供疫苗給台灣。（）

（中央社台北18日電）衛福部長陳時中昨天受訪時抱怨採購美國輝瑞（Pfizer）&德國BNT所共同研發的COVID-19疫苗500萬劑受阻後，路透社今天報導，BNT公司發表聲明，仍會按計劃提供疫苗給台灣。

陳時中透露台灣原已向BNT購買500萬劑疫苗，去年12月準備宣布時卻因「外部干預」而生變；外界認為是中國打壓。

路透社報導，德國BNT（BioNTech）公司透過電郵發表聲明，表示他們仍計劃提供疫苗給台灣。

聲明說：「BioNTech致力協助世界各地終結疫情，我們打算提供台灣疫苗也是這項全球承諾的一部分。相關討論仍在進行中，BioNTech也會更新相關消息。」

路透社指出，BNT和上海復星公司簽署協議，由上海復星獨家代理BNT新型冠狀病毒疫苗在大中華地區的經銷，包括中國大陸、香港、澳門和台灣。上海復星付給BNT公司8500萬美元（約台幣23.7億）的授權費，並投資5000萬美元（約台幣14億元）入股BNT。

至於BNT疫苗在世界其他地區的專賣則由美國輝瑞（Pfizer）藥廠負責。（譯者：陳怡君/核稿：陳亦偉）1100218

我就係要呢啲！！

仆街德國狗，係要搞大件事先得

德國人需要被教育

用中芯啦

搶其他國家口罩

德國

真 垃圾德國狗

上次台灣送德國口罩 thank you Taiwan 都淆底

TSM：很想要吧

德國終於承認台灣獨立
好嬲好嬲

路透社指出，BNT和上海復星公司簽署協議，由上海復星獨家代理BNT新型冠狀病毒疫苗在大中華地區的經銷，包括中國大陸、香港、澳門和台灣。上海復星付給BNT公司8500萬美元（約台幣23.7億）的授權費，並投資5000萬美元（約台幣14億元）入股BNT。

支那真係好仆街
不如你直接獨家代理全球疫苖 要全世界同你買啦
btw, 德國佬今次點拆
協議又簽咗 轉頭又賣比台灣
雖然支那仆街 但係德國佬簽果份嘢又係on9

有名你叫，德國熱狗

唔用晶片渣你垃圾德國佬春袋都唔識乖乖地
滿腦子就係奶共奶共同奶共

德國係賤種邪惡納粹共產國家

不如玩盡佢， 迫德國認台灣係獨立國家先供貨

政府出手就得

支那無權代理台灣和香港

用支共明言：台灣真係揸住歐美既春袋

成為左歷史文件

一句：代理協議已成歷史文件

春袋

Deutsche Hund

德國班瀨共狗唔係唔記得早排先求台灣供多D晶片啊

所以BNT 用全球疫苗協議 （用CHO之矛黎攻擊番支那之盾）

支那抵撚死

冇資格做牧羊犬
畀人餵緊食屎咋

其實點解全世界都咁驚支那
支那國力真係咁大?

德國汽車主要銷往中國

唔見棺材唔流眼淚

人民幣真香

利申：係祖國消費時買野 覺得支那真係用緊傾銷手法（半賣半送既價錢）黎拖垮祖國啲非農業生產業

但係祖國開始日出 知道發生緊咩事

好似全世界都怕左支那咁

現在全世界人民都逐漸覺醒了

恭喜台灣

有條傻仔 猛咁污染自己環境黎倒貼生產產品俾你喎

就算你係黃絲 都會入去藍店撿便宜貨啦

TSMC 揸住全世界春袋

就算買唔起祖國本地貨品

我都寧願貴少少買東歐貨品

支那:好嬲好嬲唯有搞鳩新彊香港出氣

push

所以重留係腥港都on9

明知自己係出氣袋 都重留係度

商業合約黎講，隨時告番支那轉頭都仲得。

無TSM，德國連車都出唔到廠

呢d 代理合約本身已經係賄賂

唔係台灣有tsm

德國班奶共狗 肯定我愛中國

德國車使用中芯晶片會爆炸

電子軚電子break，落落下斜lock電腦

真係好在有TSM

你想去邊個國家既法院提告？
支國果個？

只可以去台灣法院

但支那國民黨只可以派支那律師出來就即刻見光死

最慘班藍營唔一致對外都算
仲要屌自己友

買疫苗因外力受阻？趙少康轟陳時中：偷雞摸狗 怎麼好意思怪別人
點解仲會有人支持KMT

一日疫苗唔出貨一日晶片唔出貨

550萬腦殘韓粉

好期待中共會有咩反應
會唔會又制裁人唔鳩要d疫苗

一般代理合約，代理答應廠方要係一咋地方賣產品。而家代理特登唔係其中一個地方賣。賣少左即係損害廠方利益，即係non-perform。

廠方都唔使提告代理，廠方自然有權搵第二個代理，或都自己去賣俾呢個地方。就睇下代理夠唔夠膽告番間廠？又可以係邊度提告？

德國車 春袋

德國:本奶但細

全世界都要

咁樣全世界因為奶人民幣而買佢怕，變咗好似間接滲透殖民咁

含撚啦，德國狗閪

要不是TSMC德國早已完蛋了

咁如果支那復星同小英講
你簽咗呢份一中聲明我就賣比你
故意刁難或者羞辱台灣
係咪都係non-perform?
真心問

用幾十納米咪得囉！

我覺得係biontech 既語言偽術
「仍打算提供疫苗予台灣，不過會交由復星/中國當局處理」

我覺得似兩邊互相討價還價，支國個邊似係藉口

台灣只係想要疫苗，價錢一早定左，冇地方還價

支國搞事係基本

一個地方 有專利產業係唔同d

德國就係仆街先簽咁既野

賣比a a送比台灣 （合約正常都有限制轉售 但送一般唔包）
咁實拆到架

台灣：好吧，晶片優先提供給美國、日本

有十零億賤價奴隸， 梗係可以賣得平

搵隻艇係中間就搞掂啦

支支：唔好將疫苗政治化

德國政府轉售疫苗比台灣已經掂
去德國告德國政府lor 😂

屌你老母諗極都唔明點解間藥廠會因為支那而跪低

因為支那俾8500美金，好難拒絕

天滅支那

美國拜登政府發函感謝台灣 還「請求」協助提供汽車晶片

邊個有疫苗咪比邊個

真係狗黎

合約一定有break clause

中國有28nm晶片
你個垃圾台灣先3nm
技術領先台灣最少10年

大9倍
好9倍

晶片外交

如果冇咗台灣晶片，德國電動車收得皮啦

台灣今次真係吐氣揚眉
邊個奶支那就斷供晶片
睇下邊個唔跪低

含啦 八婆

BNT 石頭 腳

支那教商品外交

建議tsm 同埃塞俄比亞簽署德國晶片代理

屌你老母 cut吓佢晶片先啦

反正台灣又對疫苗冇乜特別需求

睇吓邊個怕邊個

E樣真 就算台灣鎖國 一支疫苗都唔買 靠晶味都仲有得經濟增長
但台灣只要CUT地球上任何一國晶片單 已經等同將某國帶上時光機 科技即時倒退幾年
邊個莊閒都唔撚識分 好撚心德國狗就收皮啦

德國佬真係攞黎柒，明知出硬事，一D sense都無

奶中共要付出代價

汽油車也要晶片
ABS、電子鎖、測距裝置、汽油噴射系統

好嬲好嬲

衛福部長陳時中昨天受訪時抱怨採購美國輝瑞（Pfizer）&德國BNT所共同研發的COVID-19疫苗500萬劑受阻後，路透社今天報導，BNT公司發表聲明，仍會按計劃提供疫苗給台灣。